---
layout: page
title: استمارة الاتصال
author: mfc
language: ar
summary: وسائل الاتصال
date: 2018-09
permalink: /ar/contact-methods/contact-form.md
parent: /ar/
published: true
---

استمارة الاتّصال في مواقع الوِب التي تزورها عبر اتّصال معمّى باستخدام [HTTPS](https://ssd.eff.org/ar/glossary/%D8%B7%D8%A8%D9%82%D8%A9-%D8%A7%D9%84%D9%85%D9%86%D8%A7%D9%81%D8%B0-%D8%A7%D9%84%D8%A2%D9%85%D9%86%D8%A9-ssl) غالبًا ستحفظ سِرِّيَّة رسالتك إلى المنظّمة التي تتواصل معها فلا يمكن لغير أفراد تلك المنظّمة الاطّلاع على فحوى رسالتك. و هذا حال استمارات الاتّصال في مواقع منظمّات CiviCERT.

لكنْ حتّى في هذه الحالات فإنّ واقعة زيارتك مواقع تلك المنظّمة قد تكون معلومة للحكومات و&nbsp;جهات إنفاذ القانون و&nbsp;الجهات غيرها التي لديها نفاذ إلى وسائل التنصّت محليًّا أو إقليميًا أو دوليًا. و&nbsp;زيارتك موقع منظّمة يدلّ على أنك ربما قد تواصلت معها.

فإنْ أرَدْت إبقاء زيارتك موقع المنظّمة سرًّا، و كذلك احتمال كونك قد تواصلت معها، فينبغي زيارة الموقع عبر وسيط مُجهِّل مثل VPN أو [تور](https://www.torproject.org/). لكنْ قبل فعل هذا من المستحسن دراسة السياق القانوني في محل إقامتك لمعرفة إذا ما كان ينبغي [تمويه اتّصالك بتور](https://tb-manual.torproject.org/running-tor-browser/) بطريق [ملحقات النقل](https://tb-manual.torproject.org/circumvention/)، و إذا رغبت في استخدام وسيط؛ سواء كان بروكسي أو VPN فتُحبّذ ملاحظة [موضع وجود ذلك الوسيط](https://protonvpn.com/blog/vpn-servers-high-risk-countries/) و كذلك [درجة الثقة فيه](https://ssd.eff.org/ar/module/%D8%A7%D8%AE%D8%AA%D9%8A%D8%A7%D8%B1-%D8%B4%D8%A8%D9%83%D8%A9-%D8%AE%D8%A7%D8%B5%D8%A9-%D8%A7%D9%81%D8%AA%D8%B1%D8%A7%D8%B6%D9%8A%D8%A9-%D9%85%D9%84%D8%A7%D8%A6%D9%85%D8%A9-%D9%84%D9%83).
